---
ID: 263707
post_title: 终于看到第二个 AP 了
author: 南 靖男
post_date: 2007-03-10 18:58:02
post_excerpt: ""
layout: post
permalink: https://larryli.cn/2007/03/263707
published: true
---
<span id="zoom">早晨起来习惯的打开电脑就看看无线网络状态，于是就惊奇的发现除了自己之外多了一个 AP。
马上就断开自己的连接转到对方的 SSID 上，网关地址是 192.168.1.1，打开浏览器，默认密码，居然就进了管理界面。。。
呵呵，原来和我的东东一模一样的型号（只是人家是 v4，我只是 v2）。
信号太差，只有 1M 的速率，估计离的比较远。进了 wan 口设置就可以看见 ppp 用户名了。。。
幸好 tp-link 的安全工作做的到位，没有显示密码。
扫了一下网段，看到一台机器，估计是装了杀毒软件什么的，机器的安全工作还不错，呵呵。
收工，不折腾的这个了。不过心中一动，把自己的 SSID 改成这里的 url 加上电话号码，嘿嘿。
会不会哪天有人打电话进来问我 AP 的密钥呢？</span>